
# Dokumentation Aufgaben

In dieser Markdown - Datei werden die Angaben und Lösungen der vier verschiedenen Aufgaben beschrieben und erläutert.


# Problem 1
### Angabe:
If we list all the natural numbers below 10 that are multiples of 3 or 5, we get 3, 5, 6 and 9. The sum of these multiples is 23.

Find the sum of all the multiples of 3 or 5 below 1000.

### Erklärung:

Alle Zahlen unter 10, welche ein Vielfaches von 3 oder 5 sind wären: 3, 4, 5, 6 und 9 --> 23,

Die Aufgabe ist es nun, die Summe aller Vielfachen von 5 und 3 unter 1000 herauszufinden.

### Lösung:

Für diese Aufgabe brauchen wir eine Schleife, welche von 3 bis 999 zählt. Wenn das derzeitige "i" durch 3 oder 5 teilbar
ist, wird dieses zu der Gesamtsumme addiert.

    public class Problem1 {  
      
        private static final String MAX_LIMIT = "1000";  
      
        public static int solveProblem1(String limit) throws XMASInputException {  
      
            try {  
      
                int sum = 0;  
                int l_1 = Integer.parseInt(MAX_LIMIT);  
                for (int i = 3; i < l_1; i++) {  
                    if (i % 3 == 0 || i % 5 == 0) {  
                        sum += i;  
                    }  
                }  
      
                return sum;  
      
            } catch (NumberFormatException e) {  
                throw new XMASInputException();  
            }  
      
      
        }  
      
        public static void main(String[] args) throws XMASInputException {  
      
            System.out.println(solveProblem1(MAX_LIMIT)); //Output: 233168  
      }  
    }

# Problem 2

### Angabe:

Each new term in the Fibonacci sequence is generated by adding the previous two terms. By starting with 1 and 2, the
first 10 terms will be:

1, 2, 3, 5, 8, 13, 21, 34, 55, 89, ...

By considering the terms in the Fibonacci sequence whose values do not exceed four million, find the sum of the
even-valued terms.

### Erklärung:

Die Fibonacci - Folge beschreibt, dass wenn man mit einer Zahl beginnt zu zählen, sich die nächste aus der Summe der
zwei zuletzt ergebenen Zahlen ergibt, so wie in der Angabe dargestellt.

In dieser Aufgabe muss man also die Summe aller geradzahligen Fibonacci - Terme feststellen, welche unter vier Millionen
liegen.

### Lösung:

Die beiden Variablen stellen die ersten beiden Zahlen der Folge dar. Wenn die Summe der beiden dividierbar durch zwei
ist, soll diese zum Gesamtergebnis addiert werden. Nach der Überprüfung werden die Variablen neu zugewiesen, sodass die
Folge aufrecht bleibt.

    public class Problem2 {  
      
        private static final String MAX_LIMIT = "4000000";  
      
        public static int solveProblem2(String limit) throws XMASInputException {  
      
            try {  
      
                int n1 = 0;  
                int n2 = 1;  
                int sum = 0;  
      
                int l_1 = Integer.parseInt(limit);  
                while (n2 < l_1) {  
                    int result = n1 + n2;  
                    if (result % 2 == 0)  
                        sum += result;  
      
                    n1 = n2;  
                    n2 = result;  
      
                }  
                return sum;  
      
            } catch (NumberFormatException e) {  
      
                throw new XMASInputException();  
            }  
      
      
        }  
      
        public static void main(String[] args) throws XMASInputException {  
      
            System.out.println(solveProblem2(MAX_LIMIT)); //Output: 4613732  
      }  
      
    }

# Problem 3

### Angabe:

The prime factors of 13195 are 5, 7, 13 and 29.

What is the largest prime factor of the number 600851475143 ?

### Erklärung:

In dieser Aufgabe wird der größte Primfaktor der angegebenen Zahl gesucht

### Lösung:

Als erstes wird eine Liste erstellt und bis zum maximalen Limit gezählt. Solange die zahlen bis zum Maximum gerade sind,
werden diese zu der Liste hinzugefügt. Demnach werden die Primfaktoren berechnet und in "l1" gespeichert. Zum Schluss
wird der letzte Index, sprich die Zahl returned, diese bildet den größten Primfaktor.

    public class Problem3 extends Exception {  
      
        private static final String MAX_LIMIT = "600851475143";  
      
        public static long solveProblem3(String limit) throws XMASInputException {  
      
      
            try {  
      
                List<Long> factors = new ArrayList<>();  
      
                long l_1 = Long.parseLong(MAX_LIMIT);  
      
                for (long i = 2; i <= l_1; i++) {  
      
                    while (l_1 % i == 0) {  
                        factors.add(i);  
      
                        l_1 = l_1 / i;  
      
                    }  
      
                }  
      
                return factors.get(factors.size() - 1);  
      
            } catch (NumberFormatException e) {  
      
                throw new XMASInputException();  
            }  
      
      
        }  
      
        public static void main(String[] args) throws XMASInputException {  
      
            System.out.println(solveProblem3(MAX_LIMIT)); //Output: 6857  
      }  
    }


# Problem 6

### Angabe:

The sum of the squares of the first ten natural numbers is,

$1^2 + 2^2 + ... + 10^2 = 385$

<p>The square of the sum of the first ten natural numbers is,</p>  

$(1 + 2 + ... + 10)^2 = 55^2 = 3025$

Hence the difference between the sum of the squares of the first ten natural numbers and the square of the sum is
3025−385=2640.

Find the difference between the sum of the squares of the first one hundred natural numbers and the square of the sum.

### Erklärung:

Als erstes muss man die Summe der einzelnen quadrierten Zahlen berechnen, im nächsten Schritt wird das Quadrat der
gesamten Summe berechnet. Zum Schluss wird die Differenz dieser gebildet.

### Lösung:

Die Lösung wird in zwei separate Methoden aufgeteilt, die zur Berechnung dienen, sodass man anschließend auf die
Differenz kommt.

    public class Problem6 {  
      
        private static final String MAX_LIMIT = "100";  
      
        public static int solveProblem6SquareOfSum(String limit) throws XMASInputException {  
      
            try {  
      
                int l_1 = Integer.parseInt(limit);  
      
      
                int sum = (l_1 * (l_1 + 1)) / 2;  
                return sum * sum;  
      
            } catch (NumberFormatException e) {  
                throw new XMASInputException();  
      
            }  
      
        }  
      
        public static int solveProblem6SumOfSquares(String limit) throws XMASInputException {  
      
            int sum = 0;  
      
            try {  
      
                int l_1 = Integer.parseInt(limit);  
                for (int i = 1; i <= l_1; i++) {  
                    sum += i * i;  
                }  
                return sum;  
            } catch (NumberFormatException e) {  
                throw new XMASInputException();  
            }  
      
      
        }  
      
        public static int solveProblem6Difference(String limit) throws XMASInputException {  
      
            try {  
                int l_1 = Integer.parseInt(limit);  
      
                int difference = solveProblem6SquareOfSum(MAX_LIMIT) -  
                        solveProblem6SumOfSquares(MAX_LIMIT);  
      
                return difference;  
      
            } catch (NumberFormatException e) {  
                throw new XMASInputException();  
            }  
      
        }  
      
        public static void main(String[] args) throws XMASInputException {  
      
      
            System.out.println(solveProblem6Difference(MAX_LIMIT)); //Output: 25164150  
      
      }  
      
    }
